<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Job Hunting on Shin</title>
    <link>https://sh-in.github.io/tags/job-hunting/</link>
    <description>Recent content in Job Hunting on Shin</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 18:26:39 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sh-in.github.io/tags/job-hunting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>サマーインターンに参加しました</title>
      <link>https://sh-in.github.io/posts/20241007-summer-intern/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 18:26:39 +0900</pubDate>
      <guid>https://sh-in.github.io/posts/20241007-summer-intern/</guid>
      <description>サマーインターン終わったので、振り返りをします!! 🔗インターン先と参加動機 🔗この夏に参加したインターンは、以下の2社になります。&#xA;ソニーセミコンダクタソリューションズ株式会社 (8/26~9/13) ちゅらデータ株式会社 (9/14~15) 私がサマーインターンへの応募をするにあたり、3つのことを考えながら応募をしていました。&#xA;自分のやりたいことと企業の事業内容が合致しているか&#xA;応募時点での興味はデータサイエンティスト、研究開発職の2つの職に興味を持っていました。 グローバルな環境で働くことができるか&#xA;自分の強みである英語力を活かして、仕事をしたいと考えていたので、グローバルな環境で働くことができるかを重視していました。 長期のインターンで、大きな企業であること(1週間以上)&#xA;短期のインターンは学部2~3年生の時に経験しており、また、ベンチャー企業で長期インターンをしていたこともあり、大きな企業のインターンを経験してみたいと考えていました。 これらのことを念頭に置きながら、インターン先を選んでいました。&#xA;念頭にはおいているのですが、実際に行ったちゅらデータ株式会社は、上記の2と3の条件には合致していないのですが、自分が以前から知っている企業であり、興味を持っていた企業だったので、応募をしました。&#xA;インターンで学んだこと 🔗残念ながら、ちゅらデータのインターンでは当日に体調を崩してしまったため、1日目のみの参加となってしまいました。そのため、ここからはソニーセミコンダクタソリューションズ(以下SSS)でのインターンで学んだことについて書きたいと思います。&#xA;SSSは自分のインターンに行く会社に求める3つの条件と合致していた企業であったため、インターンを通して学びたいことが多かったです。具体的には、&#xA;会社の雰囲気 社員の人柄 仕事内容 について学びたいと考えていて、実際にインターンを通して学ぶことができました。それぞれ3つの項目について、以下に書いていきます。&#xA;1. 会社の雰囲気 🔗初めは、会社の雰囲気についてです。&#xA;インターン期間中はSSSのオフィスに週5で出社をしており、実際にインターン先として所属した部署だけではなく、周囲の部署についても知ることができました(席に座っているといろいろな話が聞こえてきました)。&#xA;そこで得た印象としては、SSSは社員同士のコミュニケーションが非常に活発であること、新入社員を大切にしていると感じました。また、インターン選びの軸であったグローバルな環境で働くことができるかについては、インターンで所属した部署は、日本での業務が多いようで、グローバルな環境で働くことができるかについては、あまり実感することができませんでした。&#xA;しかし、SSSはグローバルな環境で働くことができる部署もあると聞いているため、所属する部署によっては、グローバルな環境で働くことができるかもしれないと感じました。&#xA;2. 社員の人柄 🔗続いて社員の人柄についてです。&#xA;仕事に情熱を持っている、丁寧な方が多いといったような印象を受けました。&#xA;これらについては、自分が働く会社に求める条件と合致していました。&#xA;特に仕事に情熱を持っているという点について、私自身仕事をする上で、情熱をもって仕事に取り組みたいと思っています。これは、私が生きていて幸せだと感じる瞬間の1つに、夢中になって物事に取り組んで生きていることを実感できたとき、というものがあるためです。&#xA;大人になるにつれて、夢中で何かに取り組むことが、実はすごい難しいことだと思ってきているのですが、私がこれまで、大学での勉強や研究、私生活では筋トレなどに夢中になって取り組んでいて、社会人になったとしても、夢中で物事に取り組むことができる環境で働きたいと考えています。その中で、SSSの社員の方々は、仕事に対して情熱をもって取り組んでいる方が多く、また楽しく仕事をしているように見えたため、すごい魅力的な会社だと感じました。&#xA;また、丁寧な方が多いという印象については、相手に対してリスペクトを持っている、人への対応が雑でない、といったことを感じました。働くうえで、人との関わりかたは非常に重要なことだと考えていて、社員のパーソナリティが仕事のしやすさにもつながると感じました。&#xA;3. 仕事内容 🔗最後に仕事内容についてです。&#xA;SSSのインターンでは、研究開発とエンジニアリングの間の部門である、技術部門に所属しました。インターン中の業務内容としては、LLMを含む自然言語処理を活用したテキスト分類というタスクに取り組みました。このタスクは、前例がない、ゼロからスタートするような内容で、ベースラインの作成から改良までを行いました。自然言語処理のタスクということで、自分の専門としている画像処理の分野とは異なる内容でしたが、自分研究にも通じる部分があり、新しい内容に挑戦できるという点で非常に有意義なインターンでした。&#xA;3週間という限られた時間での業務だったので、スピードを意識して開発に取り組み、ベースラインの作成では、古典的手法から最新の手法まで幅広く、多くの手法を検討しました。また、改良に当たっては、時間の制約上、データの加工が主となりましたが、データの加工によって精度が向上することを確認することができました。&#xA;インターンを通じて、一番自分と社員の方との間で差を感じたことがプレゼンの資料作成でした。相手に理解してもらえる発表はどのような発表か、簡潔に伝えるための情報の取捨選択、スライドのレイアウトなど、人に伝えるということの難しさを感じ、そこがこれからの課題だと感じました。&#xA;まとめ 🔗SSSでのインターンを通じて、会社の雰囲気、社員の人柄、仕事内容について学ぶことができ、非常に有意義なインターンでした。SSSの社員の皆様には、お礼を申し上げたいと思います。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
