<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Research on Shin</title>
    <link>https://sh-in.github.io/tags/research/</link>
    <description>Recent content in Research on Shin</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 07:17:32 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sh-in.github.io/tags/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MIRU2024に行ってきました</title>
      <link>https://sh-in.github.io/research/20240806_miru2024/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:17:32 +0900</pubDate>
      <guid>https://sh-in.github.io/research/20240806_miru2024/</guid>
      <description>MIRU2024に参加してきました!! 🔗8/6~9の4日間、熊本城ホールで開催されたMIRU2024に参加してきました。&#xA;今回はB4の時の研究にM1の4, 5月での研究成果をアップデートした内容でポスター発表を行い、様々な議論や新しい人脈を作ることができました。&#xA;正直なところ、発表前は直近の6月にあったCVPRで大幅に性能を更新した研究が発表されたことや、自分の研究に納得いっていなかったことから、かなりモチベーションが下がっていました。&#xA;しかし、実際に参加して、いろいろな人の研究を見ることや、実際に議論することを通してモチベーションが高まっていき、また自分の研究に向き合うエネルギーをもらえたと思います。&#xA;これは昨年聴講に行かせていただいた、ICCV2023でも同じようにモチベーションの向上を感じられていて、外部での聴講・発表はモチベーションに繋がるものだと思っているので、他の研究室メンバーも外部に行くチャンスをつかみに行ってほしいと思ってます。&#xA;また、先生方といろいろ研究についてお話をさせていただいたのですが、Rejectされてもいいからとにかく論文を書いて出してみろと言っていただけました。&#xA;自分も含め、研究室内では自分の研究レベルじゃまだまだ論文投稿できないと思っていると思いますが、打席に立たなければ打率は出ないということで、とりあえず出してみるところから始めたいと思います。&#xA;ということでVISAPP2025出します。&#xA;あとは、マイルストーンもかねて投稿する学会を決めて、それまでに成果出して投稿するようにスケジュールを組まないと、永遠と研究終わらないようね、という話もしていただきましたので、頑張りましょう。&#xA;以下、チュートリアルセッションとオーラルセッションの一言まとめです。オーラルセッションについては、勉強不足で理解できなかったところや間違った解釈のある部分もあるとは思いますが、ご容赦ください。&#xA;1日目 🔗チュートリアルセッション 🔗 自動運転のためのビジョン技術&#xA;自動運転のためのビジョン技術に関するチュートリアル。end2end型アプローチが主流で、UniADやPARA-DRIVEなどの最新研究が紹介される。カメラ、lidar、ミリ波レーダーなどのセンサを使用し、マッピング、物体追跡、運動予測、行動計画などのタスクを統合。鳥瞰図表現やcross attention、deformable attentionなどの技術も解説。エッジケース対策や消費電力の制約、セーフティクリティカルな側面も議論される&#xA;質疑応答としては、リアルタイム性についてや、大規模モデルの是非について&#xA;ビジョンのための評価方法 評価方法論は、優れたモデルの特定や研究開発の進捗測定、経験的な知識の取得を目的とするが、ベンチマークでの性能が実アプリケーションでの有用性を保証しない。評価が上手くいかない理由として、評価のズレや方法の悪さ、不適切な運用が挙げられる。&#xA;様々なセンサやモダリティを用いたシーン状態推定 様々なセンサやモダリティを用いたシーン状態推定では、RGBセンサの課題（個人情報保護、暗所や遮蔽に弱い、電力・メモリの必要性）を解決するために、イベントカメラ、transient image、無線信号、音響信号、ミリ波信号が提案されている。イベントカメラは輝度変化を記録し、省電力・メモリで高時間分解能を持つ。transient imageは光の到来時刻と強度を記録し、深度推定やnon light of sightイメージングに利用される。音響信号とミリ波信号は暗所耐性と遮蔽耐性があり、3次元姿勢推定や霧越しのイメージングに応用されている。&#xA;2日目 🔗OS-1A 🔗Layout-Corrector: Alleviating Layout Sticking Phenomenon in Discrete Diffusion Model 🔗2日目で1番よかった発表です&#xA;タスク: どの要素をどこに、どんな大きさで配置するかというレイアウト生成問題。&#xA;ポイント: 離散拡散モデルには修正能力がないが、MASKから予測することはできるため、修正すべき部分を見つけてMASKに変換してから修正を促す。&#xA;巨大バッグに対するLearning from Label Proportionのための理論的ラベル比率摂動 🔗タスク: バッグサイズが大きいときにラベル比率学習(LLP)がGPUのメモリの制約上困難。&#xA;ポイント: オリジナルバッグからサンプリングしミニバッグを生成する。この時与えるラベル比率を摂動することによってオリジナルのラベル比率にオーバーフィットすることを抑制。&#xA;大規模マルチモーダルモデルをを用いた広告画像の評価・改善 🔗タスク: Click-Through-Rateを用いた広告画像の評価と改善方法の提示の2つの混合タスク。&#xA;ポイント: LLaVaを使って5つの評価要素を言語化し、広告画像のCTRを出力するモデルを構築。入力画像をオーギュメントし複数の構成要素が異なる広告画像を生成し、CTRの抽出、ChatGPTで言語化する。&#xA;Reliable and Personalized Federated Learning with Prompt-based Method for Visual Question Answering in Medical Domain 🔗わかりませんでした。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
